[露營丁丁]第11個post

中左就自己開返

LM

攝台

永續攝影

大家有無天幕推介

冬天點去

買咗 MIE 嘅Atoms Packs Atom Plus，hmg先出20%off

追咗Reddit 個UL Black Friday post 成個星期都唔見hmg 有預告折頭，等唔切入咗atom packs

衰心急

我呢隻係2016 舊款
長BVS

留名

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo，MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Nordisk, Coleman

瞓覺-地蓆:
~HKD100 輕途充氣墊
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既睡袋
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
(勿買淘寶爐, 自己睇片:

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin 大, 小 / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用)

水杯:
snowpeak 350ml single wall (350可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear)
(不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

———————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)
旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

———————————————

backpacker 買滿二千，即時 VIP ，即單八折
(公價及特價貨品除外)

Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

大家好
不如試下追下前面D post，或者睇下另一個相同keywords 既post， 可能會搵到你想要既資料

你果個連登價抵玩呀
行過做下打手先

置頂先

睇完個hmg vs atom pack 其實都ok 希望冇後悔

咁HMG 全防水係用得爽D 既
利申：冇HMG 背包

二人營一定舒服啲

起碼都1.5

邊個輕就買邊個

其實差唔多

有冇人用到Zpacks 個 200蚊優惠

我加左背囊都係冇扣到 200蚊

心急人上

咁買個2人啦 擺下袋都好

係囉！唉掙扎緊

其實一人都擺到嘅不過 啊 我唔知呀

依家睇緊片
考慮緊

1人+footprint 嘅價錢= 2人

1 人同2 人都唔係差好多錢

冇所謂喇. 買咗用下先

差40美金
不過啱啱發現一人係一門
二人先係兩邊門

goalzero crush會唔會好暗

依兩日係買營加睡袋送nero喎定有其他優惠我miss咗

好撚貴呀屌

邊到有茶籽粉賣 想買黎洗碗

我之前係hktvmall買

x2 幾十蚊大大包

堅離地城 裸買

間間有機鋪都有
露營聖物

有機店/HKTVMALL

其實用茶籽粉洗完D碗...果堆水應該點處理?
有D人話因為天然可以直接倒落草,但我次次都係倒落個樽再帶走掉

茶籽粉同茶包邊隻會好D?
茶籽粉對生物可能有害唔係咁鐘意用，未試過茶包洗想知個分別大唔大

我自己就裝走/倒落廁所位嘅
清走食物渣分開倒落地係冇得簡嘅方法

倒落水源就唔得
水生生物唔受得茶籽粉

我都係當污水倒返落樽帶走

Rich dick 🤣

其實有機鋪有冇黃店？
可以的話想所有消費都黃店優先

留名想知x2
因為本身想慳返d位...同埋原本都諗住帶茶包飲

想問下
咩台係離島收得好啲
用緊3 次次去到灣仔都收唔到
打算買張上網卡

自由鳥

唔該Ching

真係rich dick買3樣野已經呢個價

執左成日屋
而家大家係邊到睇緊black friday discount

有冇Nemo Aurora 2P用家分享
好似幾抵買，雖然重咗啲。。
定係添啲買BA tiger wall？

我都睇緊ba營 打算買tigee wall bikepacking ver

個營有咩咁勁，咁貴

cuben fiber
zpacks係美國最多thru hiker用既牌子

台灣ddoing good應該有貨?
三至四日就送到HK

我都曾經好想買

有冇人用呢隻，睇岩左，sts d野點，quality係咪都數1數2

巴打渣車？我都想入舊石但好重

我之前都想買
最後因為single layer驚滴水放棄左

諗住聽日去露 法國係禮拜六
大唔大機會比漁護狗罰錢

錦田嗰頭咩農莊好呀 想入啲睇星星
去開西鐵隔離嗰間

冇藍店list

800蚊有幾貴

依條撚樣真係好想出位

點解? 呢度係x位?

大家睇左未

睇完條片對Belmont 個鈦煲好有興趣，又要破財了

條友話呢到唔係x位喎

廣告好格硬黎
不過見佢撈得起係開心既

驚記唔好去
去就唔好驚

佢都算係咁啦

夾硬黎但又唔反感呢下先勁

各位都推介既Klymit static v2 美森賣55.2, 4百幾蚊又免運費, 好心動

係campsaver 29.99 買左static

睇多兩件玩具湊夠150蚊用15 discount code同10 reload bonus 啦

想知咩網買？thanks

直接search Zpacks

hola好治癒，好鍾意睇佢發癲同玩沙，同埋佢隻billy真人好nice

佢地未咁多人識果陣係佢地主場營地撞過佢地，hola真狗好嘈會走過黎吠你，但好過癮

其實個次經過已經多人到好似d政府營地咁

AUMAN都出左露營片

想買營，但好驚用buyandship個d會寄失，雖然之前用過一次，不過係平日，black friday呢d多貨實亂

驚就唔好用喇
唔好俾錢買難受

Hmg 有八折好吸引
但濕熱天氣用會唔會好焗好唔舒服？

Pin埋入好冇，俾多啲人知道天然方法去油次撚次都見到有洗潔精出現

Bily今集個belmont鈦 cook set好心動，有冇巴打試過有包膠？
有一次係蒲台用sp 鈦煲加msr pocket rocket煲飯，煲到痴哂底，上面又生米而家怕左用鈦cook set

鈦就算加曬coating都係唔適合煮野食
唔係煲水都係正正經經買返鋁啦

想問邊度買BD distance FLZ 最抵？

上星期開倉miss左

係呀，而家轉左用trangia 37-5，個sp mini solo變左做杯+碗

大家點睇ALPS呢個牌子，我見唔算貴不過冇人提過

backpacker 好似係滿千五...唔係二千
有錯請屌

香港少人用，係外國都算大牌子同多人用

自己有用佢一個二人營，都用左好多年，到宜架都健在，如果你唔怕重可以一試

佢啲friends要戒甩nature閪啦

同問，想入隻2400

點解咁講？係唔係因為佢傳熱慢，火力集中？

好撚緊張，最後買左個營

水浪窩？

等 無地方平得過香港 除左protrek其他可能要問下啲巴打

cuben fiber防水能力勁過一般pu好多
只係cuben fiber長期用唔durable

入埋咀囉，差唔遠

話說有無人想係mewe開返個露營谷

lm

wild holic

有冇巴打用緊nemo 營，係咪幾隻model都ok ，track 緊firefly, dragonfly, hornet, hornet elite, dagger， 邊隻一大減價就買

上2個post 巴話3k 唔一定要買msr, 不過隻freelite 真係好輕，同埋d人話終身保

去露營都要聽蝗語
四點幾就喺度嘈生晒

買咗咩營？

想買佢隻Dagger Porch 3p

邊樹咁唔L好彩撞到蝗？

我都好想。不過都幾貴

白粉報A1

2套 v2加Trangia Tundra 2 ，破產

吊你老母東方

開就有人入架喇

講開又講，咁耐以黎都只有的士群組叫雞群組跳舞群組，但就冇露營群組

明明露營個衛生標準就低好多

同埋開返哂所有官西咪可以疏人囉dlllm

BF 前睇v2 $280HKD 一張喎

明明同一班露營group 都係小型團體，係戶外，比起室內叫雞跳舞的士嗰啲安全好多

政府啲施政永遠都係倒行逆施

喺邊到有

好似已經有唔少

因為露營地點冇經濟收益
一定係最最最後先開

果張好似V嚟
唔sure

政府施政優先考慮：政治（早期唔封關，犧牲本地旅遊飲食）>經濟（先封咗你啲燒烤場露營場都唔禁夜總會酒樓）>民生

Tundra 2 係咪唔跟爐？

新手留名

黑5有冇大金買

想要企直入兩個人用，但唔介意6人營

我都睇咗幾次先買 coz 有green 同 green2020 但我買係2020 同張description 見到係新嘴
Anyway 到貨就知了 後日收貨

有冇人用過coulee 40去露營？

我琴日試下就咁汁野落個2day到，其實都okay放得晒

我買淨煲咋，洒精爐唔識用

我見terraframe 50 好似好大

入左兩三個，有冇咩聲氣住

有冇人用過captain stag 個bbq 爐？
諗緊買唔買好

其實多唔多mr去露營

好睇唔好用
你諗下用完之後點洗
買返B5 B6 好過

型 但要慢慢洗

燒烤爐一定又油又肉碎又汁

想好清洗嘅最好簡組裝式 可以拆哂做一塊塊洗

B6
係我最後悔買既野黎

不過佢背囊都2.3kg, 原來咁重型

除左難洗 會唔會好難熟？
仲有冇咩缺點
我見300蚊唔係好貴 就好想買

個外型真係令人想買既主要原因

同B5比，B5可以喺側邊加炭，呢隻要拎起個燒烤網加炭
不過外型先決就大哂嘅
funshop好似有現貨可以上去撚下

太細個啦 一個男人都好勉強

最重係呢個model

但，好鐘意佢個design，同埋都輕過我個迪卡龍

有冇code

我心意已決
Amazon jp有B5

已經唔係依個價了

燈stand,同冰袋

啱啦香港人唔玩到拉人封場都唔識收，下下都成村人開p咁打晒卡周街派，人地想隻眼開隻眼閉都唔得

班狗官成世都未露過營撚知咩
肯定當我地係原始人咁

個冰袋係邊隻 搵唔到

大家都好鐘意黑色既gear

比你感染左

search 19755014001000

佢有啲薄 薄過klymit static v2 未必個個都啱訓
但暫時每次都好好訓
個枕頭我覺得仲好訓過我個sts Aeros premium

推post慢咗，大家肯定忙緊露營

下星期平日玩3D2N

想問下...trangia煎pan大家會唔會"開爐"
因為我見佢包裝紙有叫
有冇話邊d爐具要特別開爐？

係囉 我買bemco跟果兩個aluminium pan都話要preseasoning咁煩

我無理到Tim
直接用咗不下於十次 無話甩coating問題

就因為係你

啱啱食埋野返到屋企，準備洗野

呢個幾型 幾錢
睇親啲睡袋都好貴

funshop 賣緊500幾
睇完之後 即刻上網訂左

睇左呢個幾正

加埋代購運費$2100

要自己入

邊爐氣唔洗針
直插就得

唔洗，我都係琴日買

佢係就咁插入去就fill到？

係 ，打直向下吉
吉10零秒個係個窗仔到就到有液體，
繼續插到咁上下滿會見到漏氣，咁就差唔多

淘寶有隻一樣

4.2kg

不過淘寶果隻貴好多
我諗應該係日本牌子放係淘寶買

4.2.....重過隻營

我知邊張，我都有，根本迪卡龍d露營野全部都練體能

有小小身癢想買隻再輕嘅睡袋, 見StS Spark SP0 225g, 真係好吸引, 最哀佢隻ether light xt吹氣地墊唔輕要390g. 加埋615g同我而家用698g差83g計埋pump sack果啲一共差106g

我諗都要買咗先止到癢😅

香港代理超黃

預香港15度左右適用
低過應該開始唔夠暖

巴打如果想搵平既睡墊可以睇下p8我講果仔台仔墊
又平又靚

唔夠暖意思係未必訓得著

我有2隻 starlight 5, 女朋友同佢朋友話隻色太黑，有冇巴打有意？留TG

有無人一條友去露營但用雙人充氣墊

除左gear，大家有冇買咩衫褲最近想買件風褸防風防水

全能既連登仔呀
好想搵呢個營 當年嫌貴無買 有無人知邊到有呀
你
得張櫈 檯都好想要呀

唔使估
睇賣家資料就知

都係巴打們神通廣大

有冇單人size搖滾準備

有冇巴打最近入過長咀
多唔多人

都幾難多人

🤡

包場一晚訓天光

平日都係？

就係平日都難多人

長咀本身遠路程同難去
已經少咗一班忽然露營友同啲家庭式
去得長咀嘅都係有經驗同玩輕裝多

有無巴打用過
Six Moon LUNAR DUO - EXPLORER
8折緊 諗緊買唔買

最仆街既係，據我所知，而家班撚樣已經玩到係包船去，屌佢老母

想問下各位天幕pole有冇好推薦琴日上左英昌睇唔同價位又唔知有咩分別諗過snowline碳纖pole啲人又話太rigid易斷用鋁pole仲好

唔出奇 以前大陸人都係咁玩

拎唔走就唔好帶咁多

有無理過獨撚感受

Single wall 喎

行入去先係正道

其實single wall無乜問題嘅
用緊lunar solo 好似今日咁 唔會有condensation又慳咗重量 不過天氣潮濕或者上高啲就好容易有
但帶條毛巾仔就可以解決問題
同埋將營身風繩位搵野拉高 增加營入面個空間 連面都唔會貼到添

知唔知邊度仲有高山氣賣

明白

無記錯好似backpacker有

reecho見到有6x$罐

我都想知佢個網乜都無 要搵日落去睇

冇哂了

觀塘outdoor star

幾錢丫

有細張size

1800蚊來回wor🤪

琴晚隔離個邊爐氣爐著哂火，差d燒到附近d植物，嚇撚死我
又係果d拖住條喉嘅款，九成九反轉咗支氣

仲有幾百蚊既枱有冇d 咩介紹？

有無ching 用過呢隻exped outer space III?
用開Snow Peak營，想入隻輕小小嘅

定係nemo dagger™ porch camping tent

唔錯 幾型仔。
我都買咗佢張凳嚟試下。

請問邊到有得買

巴打你呢個係1.5p定係2p離
想入隻1.5

1.5p

終於等到你post
隻xanadu 1.5真係好型
心思思想入返隻

好少上連登, 一上黎已經由露6跳到上露11

絲打除左lunar solo
你點睇tarptent moment DW? 追過po好似你有曾經討論過
定你你都有用緊?

有興趣留TG, 唔想喺度討論破壞咗大家氣氛

最近想買埋支枱燈
有無靚款推介
晚餐食飯想有Feel D

我係有鳩絲打
無用呀我 不過setup方便 輕身 但我比較擔心強風下嘅performance 每次都最好落齊釘同風繩

有無人知如果我用Hydrapak 3L連 sawyer mini會唔會出水好慢 amazon個cyber Monday價好吸引

Sawyer mini 接咩都係滴滴仔 除非長期用力渣個水袋谷水
利申mini 用左兩年幾 打左柴準備換squeeze

有無人用過

soto st301 果d design就算係用喉都唔會反轉支氣
覺得幾正

有平咩？

之前都曾經有衝動想買呢隻shape既tent,
其實仲有一隻係zg既ei chalten都係同呢隻一模一樣...
黑色真係好靚...
可惜既係呢兩隻都係pu coating黎....

btw 可能巴打你都知, 但都friendly remind,
盡量唔好落雨用呀, 唔係香港既天氣真係好快會溶coat

想問下有d硬地係轉其他釘定點解決？Y字，打打下彎左又落唔哂，應該冇石

我都有張想賣，用過兩次only

支釘唔夠硬或者角度差啲 買啲好少少嘅釘
DAC V釘/ MSR釘
個以前灣仔南用燒烤叉當釘咁用都係咁

sixmoon design lunar pro/ sierra design既flashlight呢類營
係香港夜晚用會係咁滴水...
因為香港潮濕, 日夜溫差又大...
所以反潮情況都幾勁下

如果好有愛既就go la, 但夜晚如果唔係入霧既,
最好開晒兩邊門等佢有對流, 咁就會無咁滴水...
入霧就關門無開門咁多露水...

但整體黎講, 你用得呢隻or sierra design既flashligh / summer moon
呢類半single wall/全single wall既營就預左露水問題會好嚴重下

點解會反轉支氣唔係有寫要凹位向上架咩

d人亂郁支氣
見到個火大到火球咁，好彩最後無事

入左dagger porch，用完話你知

近年露營人數真係倍增
營地長full
露營用品店都長full
成堆世一or迪卡儂

老實講又冇得去旅行，真係唯有去露營先可以抖抖氣。迪卡儂對新手黎講易負擔嘛

巴打有無兩人帳， 無咩風噪風聲嘅帳篷介紹？ Stormbreak 2 ok 嗎？

就咁睇spec兩隻都好吸引, 大得黎又唔重...
outer space絕對可以大風果時前廳開少少通風就煮得野食

不過兩隻都係pu coating... nemo既營係香港一直都係溶coat重災品牌之一
big agnes/nemo/msr(16年打後既無乜點聽過溶).

會成日露既, 我覺得屌得過
唔係成日露既, 最好多d開塊fly出黎透透氣

唔該, 因為我都係用原裝跟既釘

之前試過隔離營支邊爐氣著火叫佢踢開啲先 居然一嘢踢去我條風繩差啲燒著
最後教條友用沙先熄

想知有咩缺點 因為啱啱睇中呢張

唔識呀ma

清，sawyer同hydrapak唔夾咀形，
唔可以一齊用㗎。

咩營？咩背囊？
有冇試過骨同內外帳分開放？

個captain stag B5好正

裝備show off

清果個咩爐？
咁危險咁

你好似有TG
唔係tac版啊

國貨啲爐頭/轉氣頭係易漏氣啲，
我都叫朋友同火有關果啲都唔好買國貨。

唔該有鳩絲打
我見市面上好多都輕過佢
但佢既防風能力、free standing、價錢令我有興趣rainbow 2就相比下好似無咁好

Agree
除咗蜘蛛爐，有冇爐介紹（直接用邊爐氣嗰啲）？

唔該哂巴打，我盡量落雨都唔去露or用第二隻營，希望頂到幾年啦

Kovea都有出，平少少，好似係韓製

Pin講個個Kovea Maximum?

買返kovea果個啦

咁正？非原廠？

原廠周圍都冇貨，果日行去英昌買個2L水袋時見到就買$16x

我見O字頭同H字頭水袋都係mic，就買左個叫platypus既牌子，美帝造
大家知唔知係咪好野？

蜘蛛爐真係最穩陣既，雖然我用緊kovea maximum

拆隻befree改就用到

之前睇中佢隻隧道3人營，不過見都係PU就卻步。最後都係入手terranova

鴨咀獸是好東西

揾到，
等我之前仲掉左個
下次試下先
thx清

我都係啱啱買左隻hydrapak 4L 諗緊用咩filter
Befree 好鬼貴又唔耐用

摺得多都係年幾就要換，
水袋可能摺少啲，
不過見佢有明顯摺痕就要小心啲。

hydrapak + befree 好正wor
1000L都有排玩啦

好詳細
無留意佢single wall
咁我target返double wall

用到幾多L就真係唔好信足，
特別係大雨後果啲水，
濁啲多雜質啲，
會加速filter死亡。

香港天氣其實真係好濕鳩, 會局限左你買營既種類.
例如single wall唔用得, 因為反潮好勁.
又例如pu coating 唔用得, 因為散唔到水氣會溶coating.
又例如四季營買左又好少機會用, 因為凍極都有限度

所以成日睇中d 營都好, 都可能因為呢樣果樣買唔落手...

咁你實際使用後捱唔捱到秋冬季4個月左右

正常應該得，
我都算用得多，
加一次“黃”水，
都過到一年。

覺得唔得嘅話浸一晚先用，
都唔得就真係掉得，
多數開頭以為唔得都係因為浸唔夠就想即用。

有無人用過 Berghaus 啲背包 睇中左佢地既 Panamax 70L ,同 osprey atmos 65 差唔多價

冇錯，但限死double wall + double silicon 會冇左好多選擇

咁我盡量都放平或者捲

話說reecho個starlight 5係咪要當15度咁用
見佢pre order $690 好似幾抵屌
諗緊adventure 0 定依個

0度 for sure

好啊巴打

我snow peak係用開vault有前廳 雖然重，但好好用
所以睇中outer space 呢隻前廳大嘅營

我都無睇到係pu coating... 聽過以前MSR會溶，但如果好似巴打講新出個啲無咁易溶都屌得過

諗諗佢先，而架又心思思想入隻金仔

係呀... 不過有時有d 營既spec 係正既, 所以pu 我覺得都抵買

好靚仔呀

通常pu 溶coat 都係一年or 之後先開始慢慢發生,
所以隻營平既話, 當係消耗品都ok 既...

btw msr 小弟16年入左隻4人營, 到依家都係鬆橡膠但無溶coating, 所以msr 都可以搏下

金仔都多款考慮, 平至喀仔貴至LG /MMCM 都好岩玩

岩岩先買左兩個dreamaker 5，無番意有starlight咁便

2盞免運費

睇左LG，心郁郁緊

冬天有咩墊推介

有一隻event
未試過有倒汗水

溶pu係點，太熱？
岩岩買左tiger wall ul2 想長用

清有隻event營

秋冬夠乾都ok嘅。

利申有個event bivy，
久唔久都會用下，
天氣熱唔敢用。

BA冇咁化學嘅，
我果隻用左三年，
有啲離，但冇甩，
尋晚都仲用緊

好彩

好貴呀
原本仲用緊Triton 新手營，太重，所以一野跳上去ul

咁啱見到佢fb賣廣告知 但 0同 5 價錢差一個double

個價差幾個級別
清嘅心臟同河包都好強大

佢特價係好抵既遲D應該街價會變番800-900可能?

我1都睇緊呢3雙牌子，nemo hornet 同dragonfly, msr carbon reflex同freelite, BA 就唔知，但唔會買最輕，好似好易爛

5 $690 0 $1350
差成一個double所以糾結緊

唔會落雨去露係咪可以照買pu coating

為左輕

4年前第一set gear露左兩次，用trition新手set姐加淘佬同NH既配件

真心唔趕住用就等開倉
要用就買，
0同15揀就0啦，
兩個都買曬都好正常。
利申有三個唔同度數睡袋，
每個差十幾度。

有冇師兄知自然樂係黃定藍

冇記錯佢係PU定 一面 sil黎

比FD老點買左個DOD 3人金仔 發現差個天幕 有無師兄可以俾啲推介

點解老點？ 隻營唔掂？

好好J呀
係咪官網集運？
泡菜網買野真係幾麻煩 translate都幫唔到手

其實都幾靚同啱我啲新手 但女朋友話上次無天幕好曬 依家要急急腳買返個補穫

係咪17號先出貨？

舊營穿左底,想換金仔
DOD One Pole Tent T3-44咁多位推唔推介 ?

黃 識老細真人

除咗比較重同 packing size 大都冇乜問題

但呢個starlight唔知可唔可以合併
見佢moonlight,adventurelight,ultralight會特別寫

想問可以喺邊買？日森話唔送嚟香港

我舊年喺 funshop 買，唔知依家係咪冇晒貨呢

Ching舊年買咩價位

好似 $11xx 連 footprint，唔太記得了

唔得

重到hi咁，何必辛苦自己

3.1kg都唔係好重姐

師兄新手定係車camp友？

補返隻營底，
繼續用

咁好機會換營 你同我講去補！？

呢款台燈算唔算性價比一流？

算
又細支 做營燈又得變電筒又得
仲有大量配件買

Funshop係香港代理 不過冇貨依家
都係除左重少少都冇咩問題
重有好多立立雜雜襯重色嘅配件買

你係咪想夾？我都想夾到免運費

玩UL 真係不歸路,
以前第一套砌出黎既UL 4.5kg 包水包糧坐墊
咁就盛惠兩萬幾

仲有大東依家茫草生生太勁, 得番一兩個位起到營...
要上去既話記得下午就好上

想問下係唔係得dod金仔可以變做內幕A桿？

Locus gear都得

正喎

介唔介意分享下條list

勁. 4.5kg 包水包糧, 可唔可以分享下🙇‍♂️

都兩年前砌... 唔用睡袋用救生墊
計埋2L水同脫水飯, 4kg 頭左右

個list 之後後補,
但係坐座墊唔係坐凳

另外帶尿袋啦，
差得又唔係多，
陣間有電話用冇燈用就慘。

冬天加睡袋同坐凳, 加番1.2kg 左右

依家有時番工夜入露營, 都係類野既gear set 加番張凳同換台仔就番工, hmg 30L袋岩岩好

不過呢隻HMG真係唔可以咩重嘢, 我剩係用呢隻單車旅行. 放一套去街衫同個人物品

Thanks

大概過6 kg就會孭得辛苦...
但如果識pack/有蛋席/有類似nemo fillo luxury之類既枕頭,
6kg以下真係好小孭

同埋我自己有係hmg度買多兩條帶車去個袋既左右兩側,
咁樣pack完個袋形好d, d野堆得實d

巴打宜家都係用緊依套?
有無再upgrade過

有呀...upgrade左但係重左咁解
如果講話再偷輕就真係但張cuben fly + mesh inner,
甚至直訓草地...
咁樣真係2~3kg連食水都好輕鬆, 但我去唔到咁盡

砌完呢套之後有買到zpack free duo
同terra nova voyager ultra 2係玩下雙人,
兩個人share 營重, 其實可以每人3~3.5kg左右,
玩到包兩餐既2d1n camping.

但玩UL真係無底洞, 同埋我覺得同帶齊gear,
成班fd圍威喂係好唔同既兩種style黎...
所以依家都係hea camp多...

我都想知有無bro有玩開ul可以一齊分享下

你講嘅兩條帶係唔係pack accessory strap? 試吓先🙇‍♂️

係呀, 我係metro pack 再左右車番呢兩條帶上去,
變番summit pack咁樣, 因為summit pack前面個綁繩位我覺得幾多餘,
好少可真係會輕裝要外置.

同埋因為metro pack原裝果隻扣法呢, pack唔滿係ok既,
因為卷多幾下係夠力堆晒堆gear. 但如果gear比較多果時,
metro pack原裝個袋頂會唔夠力堆晒d野, 會搞到走樣/袋頂既位郁黎郁去.

有無巴C打有locus gear 可以割愛 唔想等咁耐

我唔係算唔算係玩UL, 我淨係想去啲冇人嘅地方(每次都行餐死)同一兩個friend靜靜地吹下水聽下歌

路程長既話, 唔輕裝都真係會行到個人好攰
所以有必要咁偷輕下裝備, 我覺得都係必要

真係無底洞
但又要重量同comfort兩者平衡

係呀

仲要D CUBEN營/UL營大多數都係比較易爛..
一隻閒閒地都5k起跳, 上到萬幾一隻都有..
同樣既價, 買helsport/hilleberg都夠晒了

所以想砌UL攻頂裝前真係要衡量下

我之前見啲清係咁話買呢支燈，
去八下個價，
今日去睇個價升左一倍
明明之前24個幾，
而家48.99
落單前請格價

我而家基本裝備大約5.4kg上下, 始終覺得有個營包住自己瞓覺會安心啲同舒服啲😅. 用緊Hilleberg單人營

好野黎的

覆完先見到

o岩o岩訓醒，琴晚凍好好訓見到你賣chair2想知賣左未

係呀，佢官網寫sil/ pu

如果冬天上到山凍親呀，果幾舊水都去左睇醫生啦，無謂辛苦自己

唔係呀，我直頭搵代購搵

巴打係enan 定akto?
btw 兩隻個空間感都好夠
但我覺得enan 起極塊布都唔太挺...

但兩隻都好好用

清可能係消防操開體能亦都有可能係極重團
FYI 3.1kg已經可以等於兩個營既重量

3.1kg其實都唔係好重姐
2~3p營重過佢既大有人在呀

我覺得有愛而且又孭到既就買啦

係煎魚灣見過snow peak 個dome M...
所以dod 應該算係輕量級

個營好重咩
咁而家個蛋蓆有冇位掛？

定其實一開始就錯曬
個背囊根本就唔夠位放曬啲gear。
其實有咩要咁多位，
50L都唔夠

咁頂袋啲帶整長啲，
夾住個營/蛋蓆先扣。
清究竟帶左乜去露呀

入左張rab silwing 打算直接屌地
夏天間中會用foam pad訓覺 100g左右 但冬天真係不了
仲會帶下其他無聊野同衫 base wieght 3.5KG左右都好舒服

夏天屌地其實應該幾舒服
BTW巴打你呢套砌左幾錢左右?

好輕

Enan, 因為買果陣時akto冇中意果隻色. 我啲guide line同頭尾都拉到”衡”晒, 所以都算挺同內帳都有距離😅

無實際計過用咗幾錢
我諗真係為輕嘅話都一萬左右
另外我有另一套for同女朋友去 重裝啲 又另一舊錢

係呢d 位點拉都"the"
bro 你係咪無咁既情況？

岩呀
玩得輕通常都係為左同fd 上下山 去下長途camp

如果同女友玩既玩到成個乞衣咁會比女友屌

又唔一定要下下都偷到輕哂嘅
大把人都係孭好重好多玩具咁玩

真
一套同朋友重裝玩
一套自己重裝玩
一套自己輕裝玩

咁就Fit哂

又係錢解決既問題

之前都諗過換唔換zpacks hexamid tarp/ plexmid tent
但計落慳300g左右 分別又唔係好大咁 本身隻營又無穿無爛好哂
不如入張silwing玩下 仲可以當2人營小型天幕用
好過下下帶張500s重死

係呀... 有時都覺得玩UL左左慳果幾百gram, 就要掉一大舊錢去換gear,
其實真係幾唔抵...
但又會成日好忍唔住手...見到有d 新既ul營又會想買隻玩下...

btw ul帶張500s去, 就好似睇a片, 一班亞洲男優突然彈個黑鬼30cm出黎咁
好格格不入

有呀～用啦用啦～不過最好去試下睇下啱唔啱你

清睡袋都唔拎
會死架喎

AG背架真係冇得輸

大包包買左就用好耐，所以都係傾向osprey (用開）...

但Berghaus 未用過又心大心細想冒險

通常砌呢D LIST都唔會包水/糧/睡袋呢D.
都係包最core必帶果堆.

所以我都相信巴打係會帶睡袋先屌地既

UL無帶過天幕 落雨入營就算
btw silwing得360g左右 好期待

2個人去帶支1.6-1.8米pole可以用隻msr玩下獨角仙形態

冬天睡袋要帶啦 按情況加減執裝備
就咁涼涼地嘅話我係風褸加羽絨/抓毛打底
整多件merino羊毛baselayer就夠做

介唔介意分享下 搵代購買既話埋單幾多?
有意入個2p

我都好鍾意羊毛質地
我自己係有條for一個營走足全世界
去到外國行山行成個星期都係咁用
連埋衫褲尿袋個d野
不過就重d
未計食物5.1kg

始終想搵啲營無咁易爛、用耐少少
自問一定攻唔到頂 都係錢問題
頂多係盡輕

都有, 不過懶得每個peg位再去set

silwing真係幾正, shape靚, 又輕, 仲要平.
之前買左hmg 張flat tarp 8' * 10' 先見到silwing,
即刻覺得好DUP春...
不過我同BRO你掉轉, 我帶天幕係為左擋雨,
用呢類tarp擋太陽我覺得真係有帶等於無帶...

其實重量真係好睇個人
太輕但唔舒服 唔安全都係無意思又唔洗同人比較
有時想舒服啲帶張櫈 重多600g無乜所謂 帶下無聊野都幾好
心態最重要

志在有個瓦遮頭 掛下風扇掛下燈都好 真係落雨都有個位煮飯同活動下
無銀面太薄 擋唔到幾多500s擋太陽好勁 兩個世界

我覺得要睇下對輕同襟用既定義係點樣,
我自己既定義係2/3p under 1.8kg, double sil, under 5k.
以前可以考慮下bigsky, 但依家又貴料又差..

依排買左隻mhw既aspect 3黎玩, 連fp有折3k,
1.8kg重, fp / tent all double sil,
2p都係1.4kg重

真心幾抵玩

我發覺呢d位係set極都係唔挺..
可能同本身cutting都有關

如果個營放唔落可以repack
拎啲骨出黎
營就摺到一塊野咁

好認同, 如果真係要鬥輕真係一張救生墊其實已經做到好多野
我自己玩UL 都係因為有時上山露 又想輕鬆d 所以先會玩

同d 師兄傾UL 都係睇下有無咩正野可以upgrade

而家得三件大件野（定仲有？）
仲有兩件放唔落，
兩件要放出面，一件頂一件低，
自己揀

個背囊裝左乜，50L都冇位，
攪到啲大件都攞曬出泥，
唔通放左成個20L保溫袋入去食九大簋

一係換過個70L背囊
不過諗起都cls

我自己就目標1-1.5kg, 3-4k, double wall
研究緊tarptent, nemo, BA
真心難揀

如果新手，各位巴打推唔推薦high peak？

因為唔想買naturehike、迪卡儂，見到黃店呢個好似幾抵，但就4kg好似好重。
因為女朋友係amazon買咗兩張klymit加闊地墊，二人營放唔落，要買三人營

三個牌子其實都有佢地各自問題,
tarpttent有double rainbow, ba 有tiger wall ul2,
我自己係覺得:
tarptent 車工差, 但好多款都好正
nemo 出親都pu, 但d款都係空間好大,
BA 就... 隻tiger wall 玩過一次完全就無再開過
為偷輕而偷輕

我覺得除左ba, 其實tarptent 同nemo 有愛都衝到呀
講質量黎講, nemo 高過tarptent cuben 以外系列

純粹個人覺得, 希望幫到巴打你

玩得耐你就會明一味輕無用, 都要係舒適作平衡

就咁睇應該會好焗，玻璃纖維骨亦好易爛

巴打可唔可以講多少少BA問題係邊？
見好多人推

始終都係新野，大家要D 時間摸索下點用

新手，想買隻金仔玩下

換左個靚營，而家其它野全部都係世一，淘寶加迪卡龍，仲有少少budget，應該最先換乜好？比較傾向吹氣墊或者營燈

以前仲有上山下海forum 果時
已經有師兄討論過有咩牌子既營係溶coating 重災區.
果時nemo msr ba 係三大重災區

而我自己用落既感覺係,
1. 佢為左偷輕而用7D 既nylon,
而仲要pu 底, 所以真係大力少少都吉穿塊fly...
2. 2p 其實係1.5p 黎.
3. 果次黃雨用, 布面滲水情況好嚴重
4. 價錢貴

我帶番頭盔先, 都幾年前用, 依家唔知啦.
但唔止我一個係咁 是但係ba cap 個comment 你睇

或者可能係pack野技巧
其實個袋好多位 好多位都可以zip野入去
識唔識pack差好遠

1個人2張櫈...冇人幫手拎咩...隊友去左邊？

想問下...連背囊全裝幾重

燈同枱櫈 使用率高

氣墊床, 訓得好唔好都幾影響你既體驗

兩張櫈枱腳架相機抽返出黎先啦，
放左露營必需嘅先，
其他派出去比其他人揹，
或者唔帶，或者諗替代方案。
櫈就唔使揹埋朋友果張咁好人呱
想坐就自己揹返張啦

出發前揾個會揹返自己野既朋友重要D

冇bag都仲有雙手姐
去得近都還好...去得遠拎咁多野...慘屎

啱呀...個人用品真係自己拎返...
低諗d就拎多d公家野...唔係幫人拎私人野

唔該晒巴打

本身下隻營都諗住入隻BA玩下，依家真係要再諗下先

入好個背囊比個fd揹

兩個人得一個背囊，
仲有冇啲二三十L，
返工返學用果啲都好過冇，
分擔下先係朋友，
佢出糧你做挑夫就另計。

識玩 我都係咁 分最重既嘢俾無裝朋友

Weekend一完 推post又快咗

已經入左BA Tigerwall UL2, 運緊黎
唔驚

sleep pad for sure

巴打 如果 static V 同 迪記 299 點簡好

V仔, 比多D就TRA, 再比多D就NEMO, 你係BACKPACKING的話, CAR CAMP就大把選擇。

不過你都係去鋪頭試下, R記有放NEMO出來試的。

成日有人問邊個書包, 睡墊, 睡袋好, 呢D每個人都唔同。

啱...有d巴打會覺得直接屌地仲舒服過靚sleep pad...
每次去既地點...天氣唔同
要帶既野都會唔同...
冇最靚既裝...只有最適合自己既裝

Static + decathlon 99 都夠行到好遠啦

我計過d gear重5.6 - 6 kg, 未計食物，水
應該都唔算ul同你地差太遠

BF買左STATIC V了
BF之前買左迪99 + 299
覺得299太大舊

情侶好似買Double V實用啲

加油

想入手大背囊 大概55-60L左右 想知邊到有平/咩網有講邊到有優惠

i mean Black Friday
不過女朋友自己都已經有一SET舊野了
以家一齊換UL,

算輕喇, 有冇list參考下🙇‍♂️

新買嘅去實體店試左先好
唔係隻隻岩自己孭

仲諗住可以趁black Friday 平啲入一個

去black friday揀岩款，再去門市試，試完上網買就搞掂啦

邊到有得睇black Friday 有咩款？

我都入左

我一開頭都好似你咁諗, 但發覺有搖搖板效應, 好易整醒對方, 所以分開兩張算數。

結果都係買左osprey😂

咩呀
冇問題呀
夠輕

分床訓
我又唔覺 可能大家體重差唔幾

唔關體重事, 你其中一個係SIDE SLEEPER就會唧高佐另一邊, BTW, 男人同女人唔會一樣重掛。

加油, 個LIST幾PRO。

除非夠厚, 好似nemo cosmo 50/ sierra design 雙人墊,
呢d 成10~2x cm 厚既先唔會太搖搖板

但真心好重... 呢堆墊唔係carcamp/幾步到既campsite 真係唔岩帶. 除非力皇

營放入書包啦, 你咁放好易撞到野, 同埋上落PUBLIC TRANSPORT好煩。

真
除左骨同蛋墊同隻snowpeak杯
其他野都唔建議掛出面

其實普通刀OK, 你唔係玩BUSCRAFT根本唔會用哂咁多FUNCTION, 用唔著又重又貴, 何必呢?

上山下海
講得出呢四個字，露營資歷淺極有限

Crown2

依幾年露營既朋友都應該唔會識
以前每年最怕就係見到期貨團果堆list,
因為真係會大出血

咁講LA
每隻材料都有利有弊

PU：
會溶（即係黏手、D壓膠條開始甩）
比較厚身

唔洗自己做線口防水
快D乾
濕水冇咁塌
-------------------------
double silicone：
唔會出現溶coating 既現象（但都係會老化的，沒有營可用一生）
比較薄身

要自己做線口防水
濕水後要耐D時間風乾晒乾
濕水後好塌
不阻燃
-------------------------------
大致上係呢D 分別

係⋯不過始終有參考價值嘅

我諗起果陣有個戒賭廣告
倒錢落海，倒完又倒

最主要係你點定義好/唔好.
每個師兄既定義都唔一樣.

我自己既定義就好似上面答另一位巴打咁講:
1. double sil
2. 5k under
3. 2/3p under 1.8kg

而我覺得mhw隻aspect 同tarptent double rainbow都符合到上面既條件

只係個人愚見, 每個人都未必一樣.
金仔反而有好多其他選擇, mmcm/ggg/tfs or 靜星(不過大陸, 不了)/golite(絕版, 但唔難買到)/阿悠...

只可以答你, mhw呢隻同埋tarptent某d營係性價比幾好

ggg 都不了
唔會推介人地買
細營價錢都勉強OK，但用落唔好用，大部分人買完都後悔
大營果個價錢有更多更好既選擇

阿悠都收左山唔知幾耐了
golite 我冇咩特別
如果炒價既話唔洗專登追

現在金仔比較common 既係LG，MMCM好似話未復工

唔該哂清既建議，希望我隻新營頂到幾年啦，一係買多隻3人營同老婆去又有藉口買gear

講起老化, hilleberg既布料同coating係真係幾堅...
有隻13年年資既staika(係ebay度買),
到依家都係隻紅色慢慢變橙色, 但都仲係好新淨好好用...

聽過D前輩講過有人有隻90年代既nammatj gt,
到前年都仲無穿無爛, 係同我呢隻一樣, 都係甩色only...
所以真係貴有貴既道理

原本我想買隻ba tiger wall 睇完字我都有啲想縮
轉款deal 隻nemo 先

講漏左，因為未搵到又輕又ok既黑銀色tarp

ggg大營我係覺得內帳個shape唔太好用...
有全帳會好d. 同埋好似你咁講,
如果公價買既話, 真係有其他選擇.

而LG老老豆豆, 我自己有3隻LG, 2隻n66料, 1隻dcf料
Khufu Sil + Soris Sil + hapi
前兩隻d車工好差...d線係唔對條邊,
係得hapi係真係正正常常...
據我所知既LG, 有部份營都係大陸代工,
所以係買LG既話, 我覺得真係買dcf/event/cuben先會好d...

nemo其實d野都好高汁,
好似床墊咁, 我自己係v仔->大v->exped->thermarest->nemo
之後就無番過轉頭...

概頭都係,
sts->exped->nemo
真係無得輸...

同埋nemo d營就算溶都好, 都有life warranty.
以前有d師兄就係用佢呢個policy cam撚左成堆新營番黎

有營友有用開, 都話nemo好用.
係唔知溶coat呢個情況有無好似msr咁樣解決左未

掛外面係為乜
一路行一路敲，
入林比野鈎，
又會整污糟，
放低背囊果陣一個唔小心，
好彩就整花，
唔好彩就整凹

型囉
有信仰咁
掛杯都還好
見過人掛支油燈係出面
真係好大膽
應該行一次就爆

導咗兩個fd買copper spur, 點算

見住Ching你轉裝

Snowpeak 杯實際用途，其實係鎖匙扣

都買左了...
可能幾年後既今日有改善呢?

但記得記得要買footprint, 唔係我敢寫包單, 個底一撚定穿!!

可能用家ko隻營先過隻營出事，
隻隻營啲review都有五星有一星，
拉鏈拉唔好都投訴添，
薄料營成日見

華生

我掛咗兩張櫈出嚟

上面有人問拎3kg個營係咪消防員
我淨係d檯櫈都3kg

清都可以去做消防員
掛咁多野，
不如換過個大啲嘅背囊

遲下好似十幾年前咁，一人一條beams boy毛巾掛頸變一人一個sp杯掛袋

我果個夠大啦
係同伴果個細

換同伴果個，
或者換同伴

我係兩張櫈加天幕柱同營柱掛兩邊，頂就營帳加天幕，下面再掛張蛋蓆

不如直接買呢種

我買Hilleberg都係因為個朋友話試過好多牌子, 最好都係佢, 所以我聽佢講, 唔使走太多冤枉路同嘥錢😅

Hill仔除左重，其他方面真係冇得輸

慢慢變黑亦得，立即破產亦得，得左
呢個post叫購物JJ

其實仲有幾個牌子都係好正, 但好似16/17年開始,
就突然好多人開始買hill仔.
以前用hill仔真係無乜人撞, 上年年頭去轉灣南灣西都幾隻hill仔.

其實helsport 同falljravien 都係高汁品牌黎,
大家價位都差唔多.
但都比較難買到...

用背架 無限外掛
nemo 搖椅 /Ba 布枱/蛋墊 都係外掛

Full gear去應該有20-30kg
我應該係擔泥派

好似上面啲師兄講, 舒服同輕都要有個平衡. 我覺得Enan & Akto絕對符合自己要求.

一步到位呀 除左價錢都唔係特別輕
都冇缺點

睇多D YOUTUBER REVIEW, 巴打講既野你未必適用呢, nemo我就覺得麻麻了。

佢個專用footprint搶錢
smd嗰隻又唔啱size，唔知點幫佢

我自己睇緊nemo營都1516，同條女去好似偏細

唔計裝備
暖貼熱茶抓毛衫厚襪啦都係

我都係用張tyvek紙，
冇諗過買返佢原廠。

Allak都好靚
買綠色當黑色啦

岩呀, backpack同營呢d真係每個人用完既感覺都唔同

NEMO營我都換過兩隻, 最不滿佢係HORNET前面個窿, 好易會積水。

溶得勁唔勁？

其實你濕收就咩鳩營都死, 邊有咁易溶, BA, NEMO, HILL, MSR我都有用。班友次次濕收, 朝早又唔用塊布索下水, 梗係死啦。

都唔一定濕收先會溶....
有個營友有隻msr hubba, 15年買既.
果時荔枝莊露無落雨. 用完之後半年再開番,
已經痴立立.
我自己有隻sierra design既flashlight,
從來無落雨用, 都係乾收.
17年年頭開, 17年年尾已經溶左

我覺得溶coating呢家野真係好撞手神...
濕收就都幾肯定衰硬, 但唔代表乾收都唔會溶coating,
都要睇下平時存放隻營個濕度..

hb版大陸造

早幾年hill 仔香港有人帶頭推
變相岩岩露左一兩次既人都知hill 仔好
咁咪越來越多人買同用

所以唔買咁多營, 得閒都要拎出來用下。

所以係香港買營都係買double sil既多...
依家有d pu營都係得閒拎出去露下睇下收左皮未
收左皮就當公家野, 有咩唔熟既fd借營就借呢堆俾佢算

帳篷品牌變公廁唔緊要,
最緊要d x位唔好變公廁就得

其實好多都變公廁。
好奇問下，大家有無搵到d真係得自己知嘅靚x位？

有兩個car camp得既x位, 有個近年揚左.
有個6年黎都仲係靜靜地無咩人...

不過呢d自己知就算
揚埋出去真係係屋企打飛機算

係咪apple報個個？

無睇到蘋果篇報導, 介唔介意知道姐係邊個?

佢整左個專題詳細介紹

唔是了, 不過紅花嶺依家都真係好多家庭樂既上去
去露營最怕遇到3寶.
1. 細路
2. 凌晨叫春撚
3. 燒地撚
依家好多X位都會遇到呢3寶...

其實如果係好嘢唔怕多人用. 講真一萬幾千唔係多, 可以有幾特別

我有隻華DEE營係香港真係未撞過款。

現在個玩法唔同左
有D人可能被人話過佢爆D X 位出黎，然後唔抵得，就開D 新group 以爆X位作招徠

爆X位既人係因為佢地唔明搵一個X位其實係一種心血黎
或者要用呢D 招式去吸引多D 觀眾
或者佢地唔明白/未見過有D 地方就係因為多左人去，而有人燒地，遺下大量垃圾
或者佢地根本都唔鍾意大自然，唔明 leave no trace (LNT) 同只係呢段時間冇地方好去先黎行山露營

前排發現一個唔錯嘅位但未真係去露
果到應該未有人露過
不過唔知再遲啲條澗會點。

完全認同...
LNT 真係好緊要... 呢幾年多左好多忽然露營既,
扮專家教新手買呢樣果樣推人中伏都算,
d 露營地點變難民營都算...

但真係爆x位同埋唔識LNT 呢兩點真係次次望見呢堆友都想爆粗.
行轉馬昂, 成個山都係廁紙
行轉灣西 塔門, 成塊地都變左沙地

仲有爆x點班友, 我唔知我知果個youtuber
係唔係bro 你描述果個.
但就為左想吸引知名度去拍片拍d x位,
仲好理直氣壯咁話番提醒佢既人, d x位係人都知...

有時都幾自私, 會係度諗可唔可以唔好興起露營潮🙏

依家真係想同班營友聚下都好難

爆唔爆X位冇得講啦
你可以自己唔同人講 令到件事冇咁多人知
但冇得話嬲人地知道左而去嗰個地方
個地方又唔係私家嘅

反而係LNT香港真係好差
一地垃圾就成日見架啦
燒地啦
唔拎返啲垃圾出市區啦
有時唔係話好高要求要人地咩廢水都拎返出市區呀
咩執多兩袋垃圾先走呀

係好簡單唔好留低垃圾
去之後預早買定野 唔好拎咁多垃圾入去都做唔到

依家同朋友去都會介紹下有咩位可以準備好啲做好啲
希望慢慢傳得開啦

之前經緯做緊$999一對 我miss左😵

唔係嬲人去d x位
而係覺得d 呢幾年露營既忽然撚揚晒堆x位呢下好on9.

好多x 位其實咁多年黎都相安無事好低調,
但係呢一兩年黎揚晒出去.
係, x位唔係私人場地, 所以無得怨話多左人露呢一點.

但依家好多x位揚左之後既問題就係
多左一堆唔識LNT既人去玩爛晒塊地
或者搞到成個山位都係垃圾
呢樣先係重點.

退一萬步咁諗,
就算好似私人場例如bula,
次次d 撚樣洗完野都唔會清個聲盤,
我次次去親一路洗一路屌果時, 靚女場主都會深感認同.

關於露營場地呢一點,
我自己最介意既位係露營公德心, 而唔係多唔多人一齊露

旺季係要等下啦，我嗰隻都等8wks

放 Reecho starlight 5C睡袋一隻，女友唔中意佢黑色，有意留TG

用過未先

]

女朋友用過應該可以貴過原價

女仔用 99%新

有冇味先,冇味唔要

好癲

連登仔正常發揮

勸你放女朋友
個5c你自己留返

有冇巴打入過黃竹角咀

露營丁丁認證

Goal zero 其實有咩咁特別 好似咁多人用

平、輕、長氣、多配件、容易買（本來）、光暗可以線性調教、flash可以當電筒用

唔貴其實已經夠吸引講真

單係輕同基本上夠光已經好吸引

清，心水清

想問咩？

新手第一次玩 依家咁樣有邊度可以露又唔驚比人趕

真係好concern就去收費吧

收費啦 第一次體驗好影響有冇下次

同埋睇下有無朋友可以借裝 有得借就借 試完一次真係鍾意就執裝 唔好買NH 支那抄襲brand 「用住先」

難唔難
有冇位放到金仔

幾錢？

Hyperlite 20% off 有冇人入手咗？

我上星期四order左，但宜家仲未有track no.消息

btw，大家邊度買soto或者trangia?我見以前campsaver都齊款，今年無晒

難唔難去？定難唔難起金仔？
位就有嘅。

Soto 好多地方都仲有
上網睇下Protrek

個價如果?我見唔係會員個價都幾貴，我直接去carousell仲平

好多地方都會不定時特價
自己留意下啦

入黃竹角咀要穿林唔會劃花曬個袋咩

Osprey volt 60L 好唔好用？睇black Friday 平咗50usd

我果個平時都花開
一定花，
短衫短褲入就手花腳花，
小心有啲樹支差出黎，
衝埋去就即係插自己。
着梯褲入就預備定穿洞

Bike24最小三個禮拜

等多幾日喇😂

係. 好多美國online都由usps改咗fedex

點會傻仔, 嗰邊出貨到收到三日搞掂

香港有現貨🤔

想問下trangia mess tin 細size夠唔夠煮兩碗飯？

梯褲姐係

為輕為煮飯，
可以諗下酒精爐，
不過唔好諗住大火得去邊，
煲半盒水都可能要八七分鐘，
但火力弱煮飯就好正，
唔會咁易燶。
酒精爐本身就輕，
酒精做燃料，
預用幾多帶幾多，
日森有輕身膠樽可以載酒精，
廿幾三十ml夠煮一乜米，
帶6-80應該安全煮一早一晚。
乜都塞入去個細盒，慳位。

個風擋原本多幾塊，
見唔使用就拆左，
再用兩支鈦釘，
穿過風擋做埋個架。

放埋火機罐頭刀刀仔同一隻鈦匙羹，
仲有包外賣豉油，
一個盒仔攪掂。

我都唔明
隔一隔D 渣先洗，
或者洗完清一清個星盆去水位，真係咁難咩？
咁多年黎，無論以前官地，近年私人場都會出現呢個情況
灣西個洗碗位唔知仲以為係用黎儲水

我知實有人心諗點解要幫人請埋星盆，我有俾錢
俾D 公德心LA，你洗到成個盆都係你D 廚餘，又唔係叫你通埋渠，叫你清返你D 廚餘，唔好倒晒係個星盆度走人者
你都唔想你洗野果個星盆變左水塘架？

營燈黎講夠輕、夠光、夠細枝

夠煮一乜米多啲，
頂盡乜半
睇你隻碗有幾大

好緊身果D 運動褲
e.g 2XU

Compression Tights果種

巴打呢個盒仔最盡大約煮到幾多碗飯？
宜家諗緊買唔買一個細嘅好

呢一年真係發覺香港人本質上都係支那人

Thanks巴打，啱啱先睇到原來你覆咗我上面

可能屋企都冇咁做開
試過去南山見到成個咖喱烏冬係洗碗盤到
重見到佢落左咩餸

想問下鹹田灣潮漲水位會去到邊？...

最後係backpacker買左 都係$999

想請教各位，有冇人用過thermacell mr300/ mr450，其實有冇用嫁？同埋除左防蚊，仲防唔防蟲啊？

笠雨套

咁多位手足 大家好

我想買一個好少少既二or 三人營 (依家用緊NH)
筆直 around $3000
有無好介紹呀？同埋邊度買較好？

新手想問下trangia tr-209 一般賣幾多錢

pin個到有唔少牌子介紹~

如果潮漲沙灘札營會唔會水浸？

Trangia mess tin 煲過1.5嘜米 3碗飯到

負評? 我呢幾年加加埋埋買超過5-60k單車parts從來冇寄失過喎, 係時間耐啲同冇得好似r2bike可以比錢upgrade dhl速遞. 唔使擔心, 佢出貸條link有個ems code比你check status㗎, 等等下就到㗎

隻野睇過實物開左其實好鬼大,成1.7米高用埋A字架瞓4個都得, 真係係衰大舊同重 如果玩開UL鬥輕3.1kg又真係=人地2隻營既

一定得. 2021年聖誕仲有13個月🤣

Pm ok?

佢當地係DHL 送 之後由HKPOST 接手
所以等下啦

你check下條link show咗ems code未?

HKPOST有時好仆街...
打一次俾你無人聽就唔會再打,
之後就拎番郵局要你去拎.
但去郵局拎又會要你俾埋個郵遞編號同寄件者資料...

早幾年有次唔記得campsaver定邊度買野就係經hkpost,
果時無聽到電話之後要我去郵局拎,
之後我其實得賣方俾我果個dhl定唔係fedex既tracking code...
最後拎唔到, 彈番俾賣方, 然後再EMAIL叫佢直寄...
唔計本身寄過黎, 前前後後搞左成個月

因為在途中, 等下. 你啱啱先一個星期

HK post派唔到唔係會有張綠咭，然後拎張咭去郵局攞？

如果係德國嗰邊, 你係攞到一個DHL post嘅code應該全數字, 你上返佢條link會比返一個ems code先可以喺香港郵局check到

你用ems果組code (大約咁上下format XX987654321XX) 星期五再check下

如果以我既經驗話我知, 直寄會有, 姐係賣家直接經hkpost寄俾你.
但如果係寄上寄既話係唔會到你手.

用緊lowe alpine backpack 都覺得唔太鍾意
想轉 mystery ranch terraframe 65
有無巴打用後感

想問有冇啲帳蓬擋風係萬能key
用緊自動 一大風嘈到仆街

其實每個人對backpack用落既感覺都好唔同,
例如有人鐘意osprey, 覺得條腰帶好舒服,
但又有人會覺得唔貼背.
其實多數都係要你做左白老鼠買左孭埋先知o唔ok

我自己孭過既65~75L既牌子既袋大概呢堆:
osprey, 不死bird, gregory, granite gear, hmg, mystery ranch, SWD.

ms係呢堆我孭過裡面最重既袋,
但佢亦都係孭得最舒服既其中一隻.
佢既缺點同優點都好明顯,
缺點係重, 優點係腰帶同肩帶厚.
個人用係貼背既, 所以好舒服.

唔打太多用後感, 反正每個人體驗都唔同.
我自己會咁俾排:
短途既:
swd / hmg
長途既:
ms / hmg / osprey
襟用既:
ms / 不死bird

但其實ms有分好多frame system for唔同usage.
例如巴打你想買既terraframe,
其實係guide light frame既修改版黎.
背部塊可調節板係比較長,
個架既design對比astral frame/mountain frame等等有d唔同
重量亦會重少少.
如果你未有相關知識既, 建議你上youtube / google下
mystery ranch既frame system分類
仲有就係美制/日制, 美版/日版既分別.
總結係, mystery ranch既袋係絕對好用, 買得過.
希望幫到你

絲打買左邊隻?

屌 限聚令攪埋私人場 依家只可以2人一隻營
本來3個人去諗住一隻營攪掂，依家要班多隻營返黎
好L on9 垃圾政府

90美金double V, 抵屌？

講得岩啊，之前仲可以賴落d支那人到，睇下今年無晒支那人但個山，d營地都比人好似搞到垃圾咁

但根據我觀察所謂既亂扔垃圾香港人
好多都係鄉音大媽同呀叔廢老
後生反而起碼識帶去碼頭先扔
試過當場鬧廢老喂牛佢地仲成班圍我鬧番轉頭

新手想問宜排浪茄會唔會比人捉限聚令？

會

所有帳幕本質都係塊布黎
大風一定會發發聲
建議戴對耳塞

扎靚啲隻營，
拉緊啲邊位，
落埋風繩，
搬去啲冇咁食風嘅位

乜年齡都有PK人渣廢物垃圾
啲人渣冇諗過係攪緊破壞，
為方便，貪就手，
懶執返啲垃圾行多步出返市區先掉

去camp帶幾多黎就應該帶幾多走，
開出嚟一堆食物，
啲包裝又唔放好，
大風吹走又唔執返，
吹落河吹落谷吹落海

應該出返個垃圾追蹤碼，
係山到執到可以追返係邊個掉，
罰佢錢

新手問一問，黎緊會跟朋友一齊試下露營。暫定地點係東x島。咁我一行三人，小朋友2歲半。我問朋友借左兩個營。想問下各位我應該帶邊個營比較合適。

Luxe Tibet 4
Mobi garden T3

違反限聚令 拉得

呢排睇youtube,好多youtuber都大力宣傳緊拎走垃圾
希望D人會進步啦

ok thx

luxe
記得教埋個細路要保護環境，自己垃圾自己帶走

帶大果隻果個luxe營，
多啲位放野，
夜晚啲野收返入營都有位。

有小朋友，
個營大啲應該會開心啲
記得教小朋友唔好亂跑，
整到人地啲營。
比啲細路放多啲電，
等啲佢地早啲瞓唔好嘈住曬

唔該師兄。但玻璃纖維骨係咪好易斷。我係無露營經驗

我會教小朋友。

明白，我都唔會俾佢亂跑，因為細個，怕危險⚠️

營骨好少真係吹到斷
只要落齊釘同風繩
反而天幕杆就有機會斷

纖維骨係好易斷
記得落風繩，
啲骨駁好啲，check有冇未插到盡，
帶埋牛皮膠紙修補工具，
支接骨鋁通，
冇就用營釘做骨折包扎

明白，thanks

LUXE有冇人用MNIPEAK XL?

唔係喎，
我以前瞓到半夜斷過一次，
啱啱對上幾日又有朋友斷一次，
天氣凍唔知有冇影響，
之後買營都唔買纖維骨營，
只買DAC鋁骨。

thanks 巴打
因為見佢terra frame有得extend先有啲心動
平日番學都係用MS 所以先搵番MS

小朋友第一次露營可能唔習慣夜晚會喊
如果附近有營記得帶遠小小 唔好放任佢喊 會阻到其他人瞓

🙏明白

題外話，去塔門露營就帶啲草入去當入場費比啲原居民食
因為一時三刻都生唔到草，我地又霸住人地地方

我係你會BOOK私人場, X龍島慘過難民營。

星期五入去都係？

咁多人WFH, 仲有大中小學雞, 我係你就比少少錢去私人場。

真係驚嘅 去買包repair kit 攝埋入個營袋到

唔該曬師兄，我同朋友提議下

nice frame 唔建議買
因為太重，除非你真係揹重野（35磅以上）
你先會感覺到個背負系統同一般袋既分別
其餘時間都用唔盡個袋，個概念類似你每帶多1L水，就要每公里飲多幾百mL 水

講真, 我都玩佐幾年, 係今年咁痴線, 有得去旅行D人又當D便既營係垃圾, 何必呢。

始終星期六日都有人入黎 或者你係個島到行僻啲啦

我用過最廢既迪記營都頂到5級風冇事
係咪繩拉唔實，有太多空位擺動整斷？

Lm

今年wfh太勁
以前除左過節 基本上都好舒服
試過星期六日一可以灣西包場

原來諗住係星期五入，星期六走。我都係跟朋友去。

可能啲纖維骨老化，
好似人咁老左啲骨脆啲

好似話唔駛
廢時搞到d牛依賴人餵

相認吧
燈光問題，佢實物都係紅色黎架

多口講多句 留意返星期五冇船去 要包船㗎喎

玻璃纖維骨天生係容易受傷
佢受到最大既力係唔夠鋁骨勁

巴打呢隻係69L 定係85L 果隻？

btw 唔知點解pack 到好搞笑

仲要睇你受風位係邊, 有時你拉好風繩但受風位係打側吹, 咁都一樣係會令你tent pole 同車線位受力

知道的，多謝提醒。

因為係以前隨便拎D 衫褲膠袋，塞入去睇下漲左係咩樣咁解
呢個係70L，好多年前美國做既
現在應該冇左紅色版

所以好睇風向同隻營既座向
大部分營擺岩位先發揮到最大抗風能力
例如隧道營頭尾受風會比側面受風好

係呀絕左版...
我覺得呢隻色真係好好j
係度遇到知音人

買多隻，或者隨便買D 野咪得

記得check下使唔使等一年送貨喎😂

佢有寫ship in 1-3 days

一年個啲通常係寫backorder，傻既先會睇錯咁大隻字

摺疊cookset點解係伏？

D膠好易索滿晒油
你個火太大既話，又會燒到D膠

聽落真係好伏 好在未買

師兄，請問有無私入場可以俾小弟

你google下好易搵到，但如果近排啲時間應該間間既星期六日都full到下年年頭，你揀平日去好啲，私人場細路仔都玩得開心好多

即入貨，
等左唔記得幾多年終於有返呢個價

買多個頭燈

其實130lm都夠夜行，
不過呢啲咁細多數用唔到好耐就要差電

最後買咗新版adventure 0

多謝各位巴打意見

新版?想問有咩特別唔同佐

詳細可以去翻reecho到睇
我記得就fill power同羽絨入多咗
Minor 野就有個枕頭固定位

白光定黃光🤔

新版即係J Zip

咁幾好喎

我係backpacking買完野都係咁，23號德國dhl開始出，24號變空運status話去hk domestic post，到而家都冇任何update， 香港郵局個網度入tracking no.又搵唔到

一次半次問題不大
想長用嘅可以搵下屋企有無HDPE 樽（有啲水樽/裝酒精成份嘅清潔用品（無論係潔面嗰啲又好 家居清潔都 木）樽/漱口水 樽/ LDPE 都可以不過會較軟身 有機會受壓後滲漏

有啲想直接買Nalgene 500mL裝算，唔怕爛

ok 阿 佢都有出HDPE 窄口款
想方便啲加油就買TRANGIA 佢個樽

等下喇dhl post真係好慢㗎

上網搵下邊度有先
唔該巴打

不如用原裝, 唔會爛的。

原裝水樽？官網冇寫係咪hdpe黎

V字頭唔記得點串個牌子有隻白色細樽用HDPE料

用trangia樽好啲

新手第2次去
諗住換張klymit double V
Insulated 定 uninsulated好

香港天氣唔算好凍
我就覺得uninsulated 已足夠
捲埋細少少又輕啲
怕濕同凍可以係營底鋪墊同買個好少少嘅睡袋

藥房買個8oz藥水樽/vargo膠樽就得
平靚正

藥水樽有得諗喎

好正常

猶豫得太耐，結果成個BF買唔到營
又冇得upgrade

新手想問下邊道會有trangia mess tin賣
睇左幾間網店都冇哂貨

19，18，17，16樓睇睇

使唔使咁快

幾個鐘前買到都變左unknown ETA，checkout個陣仲係1-3days

呢個campsaver真係古古怪怪. 買到都重要unknown ETA

咁又係
香港最平都賣緊6xx

隻windmaster真係咁好咩？
我覺得香港唔係追求UL真係冇必要用攻頂爐
高山氣又貴又經常冇貨，而且感覺好唔穩，個煲大d都好驚佢會冧
用過朋友隻一次就怕怕

輕得一樣得一樣喇

用campsaver就諗起呢張圖

我喺上邊都講過會唔會出年先出貨🤣

又鞭
個搥要等到2021真係笑撚死

超級期貨 到時都唔記得買左咩

話口未完

佢要等埋2022個件先運

所以先唔明點解咁多人追捧

成個煲連爐一齊冧都見過唔只一次

睇識唔識用, 朋友全程用一隻Windmaster煮兩個人嘅份量

逗住逗住無話唔得既咁

俾我都寧願逗住好過孭幾斤上山😅

同埋唔係淨煲水😆

唔同玩法姐, 我下次問吓佢用windmaster唔可以食雞煲😆. 其實淨係想講呢隻爐唔係淨係要來煲水

件件玩具都幾百
好快過萬

最緊要買買買, 其實今次買唔到平, 可以係香港買當支持下黃色嘅露營店

對比起女人啲手袋
露營玩具又唔算好貴唧

你買hill仔
等於露營界lv

咁痴線 呢啲都有超賣

就黎1001
搶到嘅巴打麻煩記得開新po
永續攝影台

想加埋藍店list同無痕山林守則

藍店list:

豪華
金輝
毅成
新經緯
沙木尼
backpacker
overlander
funshop
永高行

backpacker 買滿二千，即時 VIP ，即單八折
(公價及特價貨品除外)

——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）
•事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•在可承受的地點行走露營（不亂走）
•適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•勿取走任何資源與物件（不破壞）
•減低用火對環境的衝擊（不引火）
•保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•尊重其他自然使用者（不喧嘩）

有冇錯

個藍店list 係咪唔啱?
定未隔返開?

應該唔啱喇 如果係真 咁唔洗係香港買野

藍店list錯左
應該漏左emoji

藍店

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）

上個post抄

其實自由之魂cp值幾高
只可惜係國產野

上個post 藍店既話有個係隔離

可能我扮工模式

以前咩價位

推埋佢先